<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="33"><page Index="1"><![CDATA[Carátula_2años_Alumno_Cuentos_Tira.pdf   1   6/08/2018   15:03:08



















                                                                                                                                                                                     CUENTOS







































                                                                                                  MATERIAL DIDÁCTICO






                                                                                            ediciones
                                                                                            ediciones







                                                                 Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                 Trujillo - La Libertad
                                                                 Telf.   : (044) 383-298
                            ediciones
                            ediciones
                                                                 Cel.    :                                                                            ediciones
                                                                                                                                                      ediciones
                                                                 E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                 http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="2"><![CDATA[Carátula_2años_Alumno_Cuentos_Retira.pdf   2   6/08/2018   15:04:45
                                                                                                                                                     Declaración Universal de los Derechos Humanos

                                                                                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Título de la obra:                                                                                                                       la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    LOS AMIGOS DE MELINA 2 AÑOS : CUENTOS
                                                                                                                                                Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país,
                    ISBN. N° 978-612-4407-21-5                                                                                                  y derechos y (...) deben comportarse fraternalmente los unos con los   directamente o por medio de representantes libremente escogidos.
                    Proyecto Editorial N° 31301111800717                                                                                        otros.                                                  2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad,
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del                                                                       Artículo 2.-  Toda persona tiene todos los derechos y libertades   a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                proclamados en esta Declaración, sin distinción alguna de raza, color,
                                                                                                                                                                                                        3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público;
                    Perú N° 2018-09536                                                                                                          sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen   esta voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán
                                                                                                                                                nacional  o  social,  posición  económica, nacimiento  o  cualquier  otra   de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                 condición.                                              secreto u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del
                                                                                                                                                Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política,
                                                                                                                                                                                                        voto.
                                                                                                                                                jurídica o internacional del país o territorio de cuya jurisdicción dependa   Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho
                    Derechos de autor reservados                                                                                                una persona.                                            a la seguridad social, y a obtener, mediante el esfuerzo nacional y la
                                                                                                                                                Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la
                                                                                                                                                                                                        cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                         seguridad de su persona.                                recursos de cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos,
                                                                                                                                                Artículo  4.-  Nadie  estará  sometido  a  esclavitud  ni  a  servidumbre,  la   sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al libre desarrollo
                    Asesoría académica                                                                                                          esclavitud y la trata de esclavos están prohibidas en todas sus formas.  de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                        Artículo 23.-
                                                                                                                                                Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles,
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                               inhumanos o degradantes.                                1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su
                                                                                                                                                Artículo  6.-  Todo ser humano tiene  derecho,  en  todas partes, al   trabajo, a condiciones equitativas y satisfactorias de trabajo y a la
                    Especialistas responsables                                                                                                  reconocimiento de su personalidad jurídica.             protección contra el desempleo.
                                                                                                                                                Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho
                                                                                                                                                                                                        2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                             Los Símbolos de la Patria                          a igual protección de la ley. Todos tienen derecho a igual protección   por trabajo igual.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                           contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda   3.  Toda  persona  que  trabaja  tiene  derecho  a  una  remuneración
                                                                                                                                                provocación a tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)  equitativa y satisfactoria, que le asegure, así como a su familia, una
                                                                                                                                                Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los   existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en
                    Corrector de contenido                                                           Himno Nacional del Perú                    tribunales nacionales competentes, que la ampare contra actos que   caso necesario, por cualesquiera otros medios de protección social.
                    Asunta Salazar                                                                       CORO                                   violen sus derechos fundamentales (...)                 4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la
                                                                                                                                                Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni   defensa de sus intereses.
                                                                                                                                                desterrado.                                             Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del
                    Arte y diseño                                                                                                               Artículo 10.-  Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena   tiempo libre, a una limitación razonable de la duración del trabajo y a
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                              igualdad, a ser oída públicamente y con justicia por un tribunal   vacaciones periódicas pagadas.
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                Coro del Himno Nacional                       independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y   Artículo 25.-
                                                                                                                                                                                                        1.  Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le
                                                                                                                                                obligaciones o para el examen de cualquier acusación contra ella en
                                                                                                                                                materia penal.                                          asegure, así como a su familia, la salud y el bienestar, y en especial la
                    Diseño y diagramación                                                                                                       Artículo 11.-                                           alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                                    1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su   sociales necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de
                                                                                                                                                                                                        desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u otros casos de
                                                                                                                                                inocencia mientras no se pruebe su culpabilidad (...).
                                                                                                                                                2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de   pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                         cometerse no fueron delictivos según el Derecho nacional o   independientes de su voluntad.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                                       internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia
                                                                                                                                                el momento de la comisión del delito.
                                                                                                                                                                                                        especiales.  Todos  los  niños,  nacidos  de  matrimonio  o  fuera  de
                                                                                              Bandera             Escudo                        Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida   matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                    Derechos de edición reservados                                                                                              privada, su familia, su domicilio o su correspondencia, ni de ataques a   Artículo 26.-
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                        EL ACUERDO NACIONAL                            su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser
                                                                                                                                                                                                        gratuita, al menos en lo concerniente a la instrucción elemental y
                                                                                                                                                de la ley contra tales injerencias o ataques.
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                            Artículo 13.-                                           fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción
                    Trujillo - La Libertad                                            El   22  de julio de 2002, los representantes   esta sociedad, nos sintamos parte de   1.  Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su   técnica y profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios
                                                                                            organizaciones
                                                                                         las
                                                                                                           ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá
                                                                                                     políticas,
                                                                                      de
                                                                                                                                                residencia en el territorio de un Estado.
                                                                                                                                                                                                        superiores será igual para todos, en función de los méritos respectivos.
                                                                                                              acceso
                    R.U.C.   : 20477342826                                            religiosas, del Gobierno y de la sociedad   el económicas, sociales, culturales y   2.  Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del   2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad
                                                                                                                  a
                                                                                                                       oportunidades
                                                                                                                    las
                                                                                      civil firmaron el compromiso de trabajar,
                    Telf.    : (044) 383-298                                          todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   políticas. Todos los peruanos tenemos   propio, y a regresar a su país.  humana y el fortalecimiento del respeto a los derechos humanos y a las
                                                                                      desarrollo del país. Este compromiso es el
                                                                                                           derecho  a  un  empleo  digno,  a  una
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                              Acuerdo Nacional.       educación  de  calidad,  a  una  salud   Artículo 14.-                                    libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la
                                                                                                                                                                                                        amistad entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos,
                                                                                                                                                1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                        integral,  a un  lugar  para  vivir.  Así,   a disfrutar de él, en cualquier país.           y promoverá el desarrollo de las actividades de las Naciones Unidas
                                                                                                           alcanzaremos el desarrollo pleno.
                    Tiraje   : 2, 700 ejemplares                                      El acuerdo persigue cuatro objetivos                      2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial   para el mantenimiento de la paz.
                                                                                      fundamentales. Para alcanzarlos, todos
                                                                                      los peruanos de buena voluntad tenemos,   3. Competitividad del País  realmente originada por delitos comunes o por  actos opuestos a los   3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación
                                                                                      desde el lugar que ocupemos o el rol que   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   propósitos y principios de las Naciones Unidas.  que habrá de darse a sus hijos.
                    Impreso en:                                                       desempeñemos,  el  deber  y  la  compromete a fomentar el espíritu de   Artículo 15.-                             Artículo 27.-
                                                                                      responsabilidad de decidir,  ejecutar,
                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                           vigilar  o  defender  los  compromisos   competitividad en las empresas, es decir,   1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.  1.  Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida
                                                                                                           mejorar la calidad de los productos y
                                                                                      asumidos. Estos son tan importantes que
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                        serán  respetados  como  políticas  servicios, asegurar el acceso a la   2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a   cultural de la comunidad, a gozar de las artes y a participar en el
                                                                                                                                                                                                        progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                cambiar de nacionalidad.
                                                                                                           formalización de las pequeñas empresas
                    Ate - Lima                                                        permanentes para el futuro.            y sumar esfuerzos para fomentar la   Artículo 16.-                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales
                                                                                                           colocación de nuestros productos en los
                    R.U.C.   : 20371828851                                            Por  esta  razón,  como  niños,  niñas,   mercados internacionales.      1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho,   y materiales que le correspondan por razón de las producciones
                    Telf.    : (01) 205-3700                                          adolescentes o adultos, ya sea como                       sin restricción alguna por motivos de raza, nacionalidad o religión, a   científicas, literarias o artísticas de que sea autora.
                                                                                                                                                casarse y fundar una familia (...).
                                                                                                                                                                                                        Artículo 28.- Toda persona tiene derecho a que se establezca un orden
                                                                                      estudiantes o trabajadores, debemos
                    Enero 2019                                                        promover  y  fortalecer  acciones  que   4. Estado Eficiente, Transparente y  2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos   social e internacional en el que los derechos y libertades proclamados
                                                                                      garanticen el cumplimiento de esos cuatro
                                                                                      objetivos que son los siguientes:       Descentralizado   podrá contraerse el matrimonio.                         en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                                                                                                           Es de vital importancia que el Estado
                                                                                                           cumpla con sus obligaciones de manera   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene   Artículo 29.-
                                                                                      1. Democracia y Estado de Derecho  eficiente y transparente para ponerse al   derecho a la protección de la sociedad y del Estado.  1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                                                                                      La justicia, la paz y el desarrollo que   servicio de todos los peruanos. El   Artículo 17.-                      2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda
                                                                                                           Acuerdo se compromete a modernizar la
                    Prohibida la reproducción total o parcial                         necesitamos los peruanos solo se pueden   administración  pública,  desarrollar  1.  Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y   persona estará solamente sujeta a las limitaciones establecidas por la
                                                                                      dar si  conseguimos  una  verdadera
                    de la presente obra por cualquier medio o                         democracia. El compromiso del Acuerdo   instrumentos que eliminen la corrupción   colectivamente.                 ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los
                                                                                                           o  el  uso  indebido  del  poder.  Asimismo,
                                                                                      Nacional es garantizar una sociedad en la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.             que los derechos son  respetados y  los   descentralizar el poder y la economía   2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.  derechos y libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias
                                                                                                                                                Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento,
                                                                                                                                                                                                        de la moral, del orden público y del bienestar general en una sociedad
                                                                                                           para asegurar que el Estado  sirva a
                                                                                      ciudadanos viven seguros y expresan con   todos los peruanos sin excepción.
                                                                                      libertad sus opiniones a partir del diálogo               de conciencia y de religión (...).                      democrática.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU                                 abierto y enriquecedor; decidiendo lo                     Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de   3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos
                                                                                      mejor para el país.
                                                                                                           Mediante el Acuerdo Nacional nos     expresión (...).                                        en oposición a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.
                                                                                                           comprometemos  a  desarrollar  maneras   Artículo 20.-                                       Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido
                                                                                      2. Equidad y Justicia Social  de controlar el cumplimiento de estas   1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación   de que confiere derecho alguno al Estado, a un grupo o a una persona,
                                                                                      Para poder construir nuestra  democracia,   políticas  de  Estado,  a  brindar  apoyo  y
                                                                                      es  necesario que  cada  una  de las   difundir constantemente sus acciones a   pacíficas.                        para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                      personas que conformamos    la sociedad en general.       2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.  supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en
                                                                                                                                                Artículo 21.-                                           esta Declaración.]]></page><page Index="3"><![CDATA[2años_Cuentos_Presentación.pdf   1   27/06/2018   17:39:05








                                                       Presentación






                                 “Una escuela debe ser un lugar para todos los niños, no basado en la idea
                                 de que todos son iguales, sino que todos son diferentes” nos dice Loris

                                 Malaguzzi, pedagogo italiano. En ese sentido, Ediciones PIZA se presenta
                                 como proyecto innovador e integrador tomando en cuenta las etapas del
                                 desarrollo humano estudiadas por Piaget, el aprendizaje social de
                                 Vigostky, los estilos y ritmos de aprendizaje de cada niño(a), las

                                 inteligencias múltiples de Gardner, entre otros aspectos.


                                 Nuestros textos escolares están orientados a lograr una educación integral,
                                 inclusiva e intercultural que se basa en los lineamientos del Programa

                                 Curricular de la Educación básica, los principios del Proyecto Educativo
                                 Nacional y las recientes reformas relacionadas a la Neuroeducación y la
                                 Educación Emocional.



                                 Planteamos  situaciones  de  aprendizaje  que  buscan  desarrollar  sus
                                 potencialidades en lo que se refiere a sus habilidades matemáticas y
                                 lingüísticas, la práctica de valores morales y religiosos, la conciencia
                                 ambiental, el espíritu artístico, uso de las TIC, manejo de un idioma

                                 extranjero y sobre todo, con especial énfasis en su desarrollo psicomotor,
                                 tanto grueso como fino. Además se ofrece situaciones lúdicas cercanas a su
                                 realidad y a sus intereses y necesidades, recomendando el uso de material
                                 concreto en cada una de las actividades de aprendizaje así como también

                                 la aplicación de diversas técnicas gráfico plásticas acordes a la edad y a la
                                 actividad a desarrollar.


                                 Ediciones PIZA ha considerado organizar el material pedagógico de la

                                 siguiente manera:

                                   Descubrimiento del mundo                          Relación con el mundo
                                   Matemática / Comunicación /                       Psicomotricidad y Trazos /
                                   Personal Social / Ciencia y Tecnología            Religión / Inglés / Lista de cotejo
                                   Cuentos                                           Material didáctico









                                                                                                                             ediciones]]></page><page Index="4"><![CDATA[2años_Cuentos_Índice.pdf   1   18/06/2018   14:38:50





















                              Tema                                                                               Pág.


                              Portada                                                                                  I
                              Presentación                                                                             II

                              Índice                                                                                  III

                              Mateo va al jardín                                                                  1 al 6

                              ¡Quiero ser una mariposa!                                                         7 al 12

                              Mirka la bebé tigresa                                                            13 al 18
                              ¡Llegó la navidad!                                                               19 al 24




















































                                                                                                                             ediciones]]></page><page Index="5"><![CDATA[1.pdf   1   7/06/2018   11:29:13





                     Antes de la lectura




                       ¿Qué ves en la imagen?

                       ¿Quién te despierta en las mañanas?

                       ¿Qué crees que sucederá en la historia?









                                                Valor: “La responsabilidad”
















































                  ¡Ya es de día! Y la mamá de Mateo lo despierta para ir al jardín.



                     Durante la lectura



                       ¿En qué momento del día ocurre la historia?

                       ¿Qué puede ocurrir más adelante en la historia?
                                                                                                                             1
                    ediciones]]></page><page Index="6"><![CDATA[2.pdf   1   7/06/2018   11:29:36





               Mateo se da un refrescante baño con ayuda de su mamá.






















































































               2                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="7"><![CDATA[3.pdf   1   7/06/2018   11:29:59





               Se viste y se peina.























































































                                                                                                                           3
                  ediciones]]></page><page Index="8"><![CDATA[4.pdf   1   7/06/2018   11:30:47





               Luego toma un rico y nutritivo desayuno.




















































                                                                                                            Leche
































               4                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="9"><![CDATA[5.pdf   1   7/06/2018   11:31:23





               Se lava los dientes y ya está listo para ir al jardín.























































































                                                                                                                           5
                  ediciones]]></page><page Index="10"><![CDATA[6.pdf   1   7/06/2018   11:31:59





               Mateo está muy feliz en su primer día de clases.


























































                                                                            “Cumple siempre con

                                                                               todos tus deberes”








                  Después de la lectura




                    ¿Te gustó cómo termina la historia?

                    ¿Quién te acompaña al jardín?

                    ¿Cómo fue tu primer día de clases?

               6                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="11"><![CDATA[7.pdf   1   7/06/2018   11:32:37





                     Antes de la lectura




                       Menciona lo que observas en la imagen.

                       ¿Qué crees que sucederá en la historia?

                       ¿Te gustaría cambiar de lugar a la historia?




                             ¡Quiero ser una mariposa!
                                                                            a m
                             ¡Qu
                                                 o ser un
                                         ier
                                                                                         ariposa!
                             ¡Quiero ser una mariposa!
                                                     Valor: “La superación”
                                                     Valor: “La superación”
                                                      Valor: “La superación”










































                  En una hoja de un árbol de manzana, había un pequeño huevo

                  de una oruga.


                     Durante la lectura



                       ¿Qué había en la hoja del árbol de manzana?

                       ¿Cómo imaginas que continuará la historia?
                                                                                                                             7
                    ediciones]]></page><page Index="12"><![CDATA[8.pdf   1   7/06/2018   11:33:08





               Una  mañana del huevo,  salió una  oruga  que  tenía  mucha

               hambre.



















































































               8                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="13"><![CDATA[9.pdf   1   7/06/2018   11:33:57





                  La oruga comió una manzana, dos peras, tres ciruelas y cuatro

                  naranjas y seguía con hambre.



















































































                                                                                                                             9
                    ediciones]]></page><page Index="14"><![CDATA[10.pdf   1   7/06/2018   11:34:38





               La oruga de tanto comer se puso muy gorda y grande.






















































































              10                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="15"><![CDATA[11.pdf   1   7/06/2018   11:35:17





                  Construyó una casa y se quedó ahí por dos semanas.






















































































                                                                                                                            11
                    ediciones]]></page><page Index="16"><![CDATA[12.pdf   1   7/06/2018   11:36:12





               Luego, hizo un agujero y de pronto, salió como una hermosa

               mariposa.























































                                                                               “Cada día puedes

                                                                                       ser mejor”








                  Después de la lectura




                    ¿Te gustó la historia?

                    ¿Qué otros alimentos puede comer una oruga?

                    ¿De qué color te hubiera gustado que fuera la mariposa?

              12                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="17"><![CDATA[13.pdf   1   7/06/2018   11:36:35





                     Antes de la lectura




                       ¿Qué nos muestra la imagen?

                       ¿Alguna vez has visto a una tigresa?

                       ¿Cómo terminará la historia?




                                                    a l
                                    Mirk
                                                                                                 e
                                                                           be tigr
                                                            a be
                                    Mirka la bebe tigresasa
                                     Mirka la bebe tigresa
                                                     Valor: “La amabilidad”
                                                     Valor: “La amabilidad”
                                                      Valor: “La amabilidad”












































                  En el zoológico ha nacido una hermosa tigresa.



                     Durante la lectura



                       ¿Qué acontecimiento nos narra la historia?

                       ¿Qué crees que pasará más adelante?
                                                                                                                            13
                    ediciones]]></page><page Index="18"><![CDATA[14.pdf   1   7/06/2018   11:37:10





               Es una tigresa muy alegre y juguetona.






















































































              14                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="19"><![CDATA[15.pdf   1   7/06/2018   11:37:52





                  Su nombre es Mirka y tiene unos grandes ojos.






















































































                                                                                                                            15
                    ediciones]]></page><page Index="20"><![CDATA[16.pdf   1   7/06/2018   11:39:02





               Mirka es muy cariñosa y mansa con los visitantes del zoológico.






















































































              16                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="21"><![CDATA[17.pdf   1   7/06/2018   11:40:04





                  Los niños y sus padres le toman muchas fotografías.






















































































                                                                                                                            17
                    ediciones]]></page><page Index="22"><![CDATA[18.pdf   1   7/06/2018   11:40:52





               Mirka vive feliz en el zoológico.


























































                                                                              “Debes ser siempre

                                                                          amable con los demás”








                  Después de la lectura




                    ¿Te gustó el final de la historia?

                    ¿Te gustaría visitar un zoológico?

                    ¿Eres amable con los demás?

              18                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="23"><![CDATA[19.pdf   1   7/06/2018   11:41:42





                     Antes de la lectura




                       ¿Conoces el animal de la imagen?

                       ¿En qué lugar se encuentra?

                       ¿Qué crees que sucederá en la historia?




                                           ¡L    legó l            a N        a   vi   dad          !
                                           ¡Llegó la Navidad!
                                            ¡Llegó la Navidad!


                                                        Valor: “La bondad”
                                                        Valor: “La bondad”
                                                         Valor: “La bondad”













































                  Había una vez un reno llamado Rodolfo.



                     Durante la lectura



                       ¿Cuál es el nombre del reno?

                       ¿Cómo continuará la historia?
                                                                                                                            19
                    ediciones]]></page><page Index="24"><![CDATA[20.pdf   1   7/06/2018   11:42:23





               Rodolfo tiene una nariz grande, roja y muy brillante.






















































































              20                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="25"><![CDATA[21.pdf   1   7/06/2018   11:43:07





                  Los demás renos se burlaban de él.






















































































                                                                                                                            21
                    ediciones]]></page><page Index="26"><![CDATA[22.pdf   1   7/06/2018   11:44:07





               Rodolfo se ponía triste y lloraba.






















































































              22                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="27"><![CDATA[23.pdf   1   7/06/2018   11:45:06





                  Un día Papá Noel llegó y lo eligió para dirigir el trineo.






















































































                                                                                                                            23
                    ediciones]]></page><page Index="28"><![CDATA[24.pdf   1   7/06/2018   11:52:36





               Desde aquel día, Rodolfo  es feliz llevando el trineo  en cada

               Navidad.























































                                                             “Sé bondadoso con los demás,

                                                                   en especial en Navidad”








                  Después de la lectura




                    ¿Qué te pareció la historia?

                    ¿Qué les dirías a los renos que se burlaban de Rodolfo?

                    ¿Qué es lo que más te gusta de la Navidad?

              24                                                                                                        ediciones]]></page><page Index="29"/><page Index="30"><![CDATA[Hoja final - vertical (Plan Lector).pdf   1   7/06/2018   14:51:57















































                                                                       ediciones]]></page><page Index="31"><![CDATA[CONTRACARÁTULA CUENTOS.pdf   1   18/07/2018   11:28:13




                                                                                                                                                     Declaración Universal de los Derechos Humanos



                                                                                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Título de la obra:                                                                                                                       la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    LOS AMIGOS DE MELINA 2 AÑOS : CUENTOS; GUÍA DEL MAESTRO
                                                                                                                                                Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país,
                    ISBN. N° 978-612-4208-78-2                                                                                                  y derechos y (...) deben comportarse fraternalmente los unos con los   directamente o por medio de representantes libremente escogidos.
                    Proyecto Editorial N° 31301111800682                                                                                        otros.                                                  2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad,
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del                                                                       Artículo 2.-  Toda persona tiene todos los derechos y libertades   a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                proclamados en esta Declaración, sin distinción alguna de raza, color,
                                                                                                                                                                                                        3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público;
                    Perú N° 2018-08987                                                                                                          sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen   esta voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán
                                                                                                                                                nacional  o  social,  posición  económica, nacimiento  o  cualquier  otra   de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto
                    Primera Edición, Agosto 2018                                                                                                condición.                                              secreto u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del
                                                                                                                                                                                                        voto.
                                                                                                                                                Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política,
                                                                                                                                                jurídica o internacional del país o territorio de cuya jurisdicción dependa   Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho
                    Derechos de autor reservados                                                                                                una persona.                                            a la seguridad social, y a obtener, mediante el esfuerzo nacional y la
                                                                                                                                                Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la
                                                                                                                                                                                                        cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                         seguridad de su persona.                                recursos de cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos,
                                                                                                                                                Artículo  4.-  Nadie  estará  sometido  a  esclavitud  ni  a  servidumbre,  la   sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al libre desarrollo
                    Asesoría académica                                                                                                          esclavitud y la trata de esclavos están prohibidas en todas sus formas.  de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                        Artículo 23.-
                                                                                                                                                Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles,
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                               inhumanos o degradantes.                                1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su
                                                                                                                                                Artículo  6.-  Todo ser humano tiene  derecho,  en  todas partes, al   trabajo, a condiciones equitativas y satisfactorias de trabajo y a la
                    Especialistas responsables                                                                                                  reconocimiento de su personalidad jurídica.             protección contra el desempleo.
                                                                                                                                                Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho
                                                                                                                                                                                                        2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                             Los Símbolos de la Patria                          a igual protección de la ley. Todos tienen derecho a igual protección   por trabajo igual.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                           contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda   3.  Toda  persona  que  trabaja  tiene  derecho  a  una  remuneración
                                                                                                                                                provocación a tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)  equitativa y satisfactoria, que le asegure, así como a su familia, una
                    Corrector de contenido                                                           Himno Nacional del Perú                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los   existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en
                                                                                                                                                tribunales nacionales competentes, que la ampare contra actos que
                                                                                                                                                                                                        caso necesario, por cualesquiera otros medios de protección social.
                    Asunta Salazar                                                                       CORO                                   violen sus derechos fundamentales (...)                 4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la
                                                                                                                                                Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni   defensa de sus intereses.
                    Arte y diseño                                                                                                               desterrado.                                             Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del
                                                                                                                                                Artículo 10.-  Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena
                                                                                                                                                                                                        tiempo libre, a una limitación razonable de la duración del trabajo y a
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                              igualdad, a ser oída públicamente y con justicia por un tribunal   vacaciones periódicas pagadas.
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                Coro del Himno Nacional                       independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y   Artículo 25.-
                                                                                                                                                obligaciones o para el examen de cualquier acusación contra ella en
                                                                                                                                                                                                        1.  Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le
                                                                                                                                                materia penal.                                          asegure, así como a su familia, la salud y el bienestar, y en especial la
                    Diseño y diagramación                                                                                                       Artículo 11.-                                           alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                                    1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su   sociales necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de
                                                                                                                                                                                                        desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u otros casos de
                                                                                                                                                inocencia mientras no se pruebe su culpabilidad (...).
                                                                                                                                                2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de   pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                         cometerse no fueron delictivos según el Derecho nacional o   independientes de su voluntad.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                                       internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia
                                                                                                                                                el momento de la comisión del delito.
                                                                                                                                                                                                        especiales.  Todos  los  niños,  nacidos  de  matrimonio  o  fuera  de
                                                                                              Bandera             Escudo                        Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida   matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                    Derechos de edición reservados                                                                                              privada, su familia, su domicilio o su correspondencia, ni de ataques a   Artículo 26.-
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                        EL ACUERDO NACIONAL                            su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser
                                                                                                                                                                                                        gratuita, al menos en lo concerniente a la instrucción elemental y
                                                                                                                                                de la ley contra tales injerencias o ataques.
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                            Artículo 13.-                                           fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción
                    Trujillo - La Libertad                                            El   22  de julio de 2002, los representantes   esta sociedad, nos sintamos parte de   1.  Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su   técnica y profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios
                                                                                                                                                residencia en el territorio de un Estado.
                                                                                         las
                                                                                            organizaciones
                                                                                      de
                                                                                                           ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá
                                                                                                     políticas,
                                                                                                                                                                                                        superiores será igual para todos, en función de los méritos respectivos.
                                                                                                                  a
                                                                                                              acceso
                                                                                                                       oportunidades
                                                                                                                    las
                    R.U.C.   : 20477342826                                            religiosas, del Gobierno y de la sociedad   el económicas, sociales, culturales y   2.  Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del   2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad
                                                                                      civil firmaron el compromiso de trabajar,
                    Telf.    : (044) 383-298                                          todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   políticas. Todos los peruanos tenemos   propio, y a regresar a su país.  humana y el fortalecimiento del respeto a los derechos humanos y a las
                                                                                                           derecho  a  un  empleo  digno,  a  una
                                                                                      desarrollo del país. Este compromiso es el
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                              Acuerdo Nacional.       educación  de  calidad,  a  una  salud   Artículo 14.-                                    libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la
                                                                                                                                                1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y
                                                                                                                                                                                                        amistad entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos,
                    http     : www.edicionespiza.pe                                   El acuerdo persigue cuatro objetivos   integral,  a un  lugar  para  vivir.  Así,   a disfrutar de él, en cualquier país.  y promoverá el desarrollo de las actividades de las Naciones Unidas
                                                                                                           alcanzaremos el desarrollo pleno.
                    Tiraje   : 300 ejemplares                                         fundamentales. Para alcanzarlos, todos                    2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial   para el mantenimiento de la paz.
                                                                                      los peruanos de buena voluntad tenemos,   3. Competitividad del País  realmente originada por delitos comunes o por  actos opuestos a los   3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación
                                                                                      desde el lugar que ocupemos o el rol que                  propósitos y principios de las Naciones Unidas.         que habrá de darse a sus hijos.
                    Impreso en:                                                       desempeñemos,  el  deber  y  la  Para afianzar la economía, el Acuerdo se   Artículo 15.-                         Artículo 27.-
                                                                                                           compromete a fomentar el espíritu de
                                                                                      responsabilidad de decidir,  ejecutar,
                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                           vigilar  o  defender  los  compromisos   competitividad en las empresas, es decir,   1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.  1.  Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida
                                                                                                           mejorar la calidad de los productos y
                                                                                      asumidos. Estos son tan importantes que
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                        serán  respetados  como  políticas  servicios, asegurar el acceso a la   2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a   cultural de la comunidad, a gozar de las artes y a participar en el
                                                                                                                                                cambiar de nacionalidad.
                                                                                                                                                                                                        progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                           formalización de las pequeñas empresas
                    Ate - Lima                                                        permanentes para el futuro.            y sumar esfuerzos para fomentar la   Artículo 16.-                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales
                                                                                                           colocación de nuestros productos en los
                    R.U.C.   : 20371828851                                            Por  esta  razón,  como  niños,  niñas,   mercados internacionales.      1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho,   y materiales que le correspondan por razón de las producciones
                    Telf.    : (01) 205-3700                                          adolescentes o adultos, ya sea como                       sin restricción alguna por motivos de raza, nacionalidad o religión, a   científicas, literarias o artísticas de que sea autora.
                                                                                      estudiantes o trabajadores, debemos
                    Agosto 2018                                                       promover  y  fortalecer  acciones  que   4. Estado Eficiente, Transparente y  casarse y fundar una familia (...).  Artículo 28.- Toda persona tiene derecho a que se establezca un orden
                                                                                                                                                2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos
                                                                                                                                                                                                        social e internacional en el que los derechos y libertades proclamados
                                                                                      garanticen el cumplimiento de esos cuatro
                                                                                      objetivos que son los siguientes:       Descentralizado   podrá contraerse el matrimonio.                         en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                                                                                                           Es de vital importancia que el Estado
                                                                                                           cumpla con sus obligaciones de manera   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene   Artículo 29.-
                                                                                      1. Democracia y Estado de Derecho  eficiente y transparente para ponerse al   derecho a la protección de la sociedad y del Estado.  1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                                                                                      La justicia, la paz y el desarrollo que   servicio de todos los peruanos. El   Artículo 17.-                      2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda
                                                                                                           Acuerdo se compromete a modernizar la
                    Prohibida la reproducción total o parcial                         necesitamos los peruanos solo se pueden   administración  pública,  desarrollar  1.  Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y   persona estará solamente sujeta a las limitaciones establecidas por la
                                                                                      dar si  conseguimos  una  verdadera
                    de la presente obra por cualquier medio o                         democracia. El compromiso del Acuerdo   instrumentos que eliminen la corrupción   colectivamente.                 ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los
                                                                                                           o  el  uso  indebido  del  poder.  Asimismo,
                                                                                                                                                                                                        derechos y libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias
                                                                                                                                                2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.
                                                                                      Nacional es garantizar una sociedad en la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.             que los derechos son  respetados y  los   descentralizar el poder y la economía   Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento,
                                                                                      ciudadanos viven seguros y expresan con   para asegurar que el Estado  sirva a                                    de la moral, del orden público y del bienestar general en una sociedad
                                                                                      libertad sus opiniones a partir del diálogo   todos los peruanos sin excepción.           de conciencia y de religión (...).  democrática.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU                                 abierto y enriquecedor; decidiendo lo                     Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de   3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos
                                                                                      mejor para el país.
                                                                                                           Mediante el Acuerdo Nacional nos     expresión (...).                                        en oposición a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.
                                                                                                           comprometemos  a  desarrollar  maneras   Artículo 20.-                                       Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido
                                                                                      2. Equidad y Justicia Social  de controlar el cumplimiento de estas   1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación   de que confiere derecho alguno al Estado, a un grupo o a una persona,
                                                                                      Para poder construir nuestra  democracia,   políticas  de  Estado,  a  brindar  apoyo  y   pacíficas.
                                                                                      es  necesario que  cada  una  de las   difundir constantemente sus acciones a                                     para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                      personas que conformamos    la sociedad en general.       2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.  supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en
                                                                                                                                                Artículo 21.-                                           esta Declaración.]]></page><page Index="32"><![CDATA[Carátula_2años_Alumno_Cuentos_Tira.pdf   1   6/08/2018   15:03:08



















                                                                                                                                                                                     CUENTOS







































                                                                                                  MATERIAL DIDÁCTICO






                                                                                            ediciones
                                                                                            ediciones







                                                                 Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                 Trujillo - La Libertad
                                                                 Telf.   : (044) 383-298
                            ediciones
                            ediciones
                                                                 Cel.    :                                                                            ediciones
                                                                                                                                                      ediciones
                                                                 E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                 http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="33"/></pages></Search>
